[重點！]醫護可以唔洗代通知金就可以辭職！！！

勞工法例

僱員在以下情況，亦可以即時終止僱傭合約，而無須預先通知或給予代通
知金：
1. 合理地恐懼身體會受到暴力或疾病的危害；
2. 受僱主苛待；或
3. 已為僱主連續工作不少於 5 年，而經註冊醫生或註冊中醫發出指定
的證明書，證明永久不適合擔任現時的工作（請參閱第十一章）

大家記得back up定勞工相關條例，陣間又靜雞雞改字眼

推

走咗係咪樓主養

雖然仲有4日罷工，但係之後你地都係隨時可以quit！

一定要推

嘩 正

咪講左大家一齊夾

我夾一份絕對無問題

我地條命就係佢地手上

推呢個

重點係無得屈醫護嘔返2個月糧!

奴工處都係政府喎

push

推...

係，多幾個人幫手back up條勞工法例

重點無得要醫護賠代通知金

但合約應該有寫明有機會派做污糟工
所以合約最大

合約不可凌駕勞工法例

外國好需要醫護專業人員，相信移民不成問題。

所有合約都唔可以override法律

合約可凌駕法律?

P牌唔該幫手推, 同屋企呀媽呀爸講要小心買到2手或來歷不明o既口罩

疑似賣假/二手口罩嘅藥房及網店 (總結)

唔通合約叫你去死，你又真係去死咩

可能佢會

其實抗爭基金應該幫下醫護

肯提早罷真係無所謂

合理地恐懼

如果仲有公司要員工返支那都應該同大情況

如果份合約叫你去死你仲簽咪抵撚死囉
而家同勞工法例完全無關
唔好話合約
根本招聘就已經寫明佢有權調派
完全唔知有咩好拗

pish

扮

Agger

呢半俾人拉左果班手足
係咪做哂CONDOM係咪唔洗理佢地

智障HR

law無得即刻改嘅就
合約唔包生化人扯口罩吐口水攻擊架喎

10.
僱員不給予通知而終止合約的情況
如有以下情況，僱員可無須給予通知或代通知金而終止僱傭合約 ——
(a) 僱員合理地恐懼身體會遭受暴力或疾病危害，而在其僱傭合約並無明示或根據必然含意預料會有此種情形；
(aa) 僱員 ——
(i) 根據合約受僱的年數不少於5年；及 (由1990年第41號第4條修訂；由1992年第62號第3條修訂)
(ii) 獲註冊醫生或註冊中醫按照處長根據第49條指明的格式發出證明書，證明其因證明書內述明的一項或多項理由，永久不適宜擔任證明書內指明的某種工作；及 (由1990年第68號第24條修訂；由1993年第61號第3條修訂；由2006年第16號第3條修訂)
(iii) 根據合約是從事該種工作的； (由1988年第52號第4條增補)
(b) 僱員受僱主苛待；或
(c) 僱員因任何其他理由而有權根據普通法無須給予通知而終止合約。

醫護病咗係咪你養

你唔賠，醫管局出律師信告你，上庭輸撚硬，咪仲蝕得多

唔知香港法律仲可唔可靠 但推左先

我會同醫護一齊罷 ❤️

推阿 賠2個月即走果4位醫護請拎番代通知金

所以唔使保障佢嘅生命，係咪要調埋佢地去同啲武漢生蕃打交都得？

你抽中死簽咪唔好走,睇下你d屋企人邊個養

一齊辭職係可以工會幫佢打，打贏一單已經可以做到案例出嚟

今時唔同往日，公務文件鍾意改字眼就改字眼
仲有英文版都要back up

集體談判權 都冇左20年喇

賠俾佢啦, 你仲可以扣年假, 扣埋冇2個月咁多

屌你成熟啦
唔通四級火個消防話我淨係救到第三級架咋
法例話有生命危險我唔做架
合約寫撚明都唔撚明係毒撚未做過嘢定小學雞放假好叻叻啊
關去武漢乜撚嘢事啊
大亞灣核爆唔通搵消房救啊
訓撚醒未
未醒就返去訓啦柒頭

醫護份工包唔包打交啊，類比都要有可比性架傻佬。成熟啲好唔好？

醫護外國大把機會啦，
為港共同大陸人冇左條命值得咩？

但有dispute嘅邊個負責judge先
俾勞工處黎死得啦，正苦嘅

法庭

問題用樓主依個理由走咗
肯定做唔返依行，邊間仲會請？
真係唯有轉行喎

人地醫護人員全球嘅人都爭住要
市井到你咁咪衝出黎柒

On9仔第一日出黎做野？

有兩年exp轉私家容乜易 過幾個月隨時入返HA都得 咪當放假

弱智仔 不嬲法律大過合約架啦
你支那落黎?

屌你真係笑撚咗出嚟
消防救火醫護救人
打交關醫護職責乜撚嘢事啊
你類比緊乜撚嘢啊
定你連類比係咩都唔知啊
訓啦柒頭

移民/私家 好撚難?

冇左條命係唔係你比返

屌你老母，你真係唔屌唔撚醒，啲武漢人成班郁啲就想襲擊醫護人員咁係咪要啲醫護人員同佢打交啊？你係度講救火核電廠，有比可性咩？

如果證明政府無做好措施。

推！

醫院提供過期口罩

收皮啦3毛狗

On9 樓豬
做乜9要辭職，病咪請病假，返左工咪做少d
乜都唔做做錯吹得我脹咩

yes

中撚到應

唔知咩係psych ward? 未聽過約束物品?
屌你以為醫院淨係派藥啊?

其實根本基本法廿十七條寫明可以合法罷工添

你up 乜鳩，精神科護士同普通科護士點同？
你不如搵個獸醫去醫人啦

罷工is comming to town.

搵返個靚女養成世又點話

咁講應該唔止醫護啱用

又可以block一個

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

樓主戇尻架，仲諗住打官司

推上熱門呀！香港人！

僱傭條例不適用於政府
醫管局算唔算政府？

馬上辭職

醫管局跟僱傭條例

你講得呢句,就顯得幾無知
醫院唔做,仲有私院,NGOs,診所,更甚至佢地圍內醫生同幾個護士,配藥員開診所又得
就算香港冇路行都仲有外國,個個國家爭住搶護士

睇嚟你真係以為得psych ward先綁人

好搶手

醫護染病係咪你養佢全家

P牌推唔郁！

Push

推到之前果兩個醫護見到

支共又有錢出嚟維穩拿？

呢次掂

posh

你唔洗交稅架？不嬲都係我地養啦

睇合約 pt可以唔比更
多數最少都一個月通知

Tui

污漕嘢唔同危害生命的疾病

有啲難夾
平均一個rn 3x k一個月

六個月過冷河又入得返ha

On 9

講到辭職好撚大件事一世無人請咁

黑警同錢都可以凌駕法律

核爆真係搵消防救
詳情請睇福島核災

如果冇左條命醫護既老豆老母係咪你養

仲比錢個班反正佢比得起咪由佢

推
唔好蝕比陰毒害香港人既政府啊 自救啦

咁死左係咪你賠？

第57章 《僱傭條例》

70. 僱傭合約的任何條款，如看來使本條例賦予僱員的任何權利、利益或保障終絕或減少，即屬無效

僱傭條例不適用於公務員wo
個D醫護係咪公務員？

返少個幾月工就要人養，你係唔係咁撚窮呀

醫管局員工唔係公務員

正推爆佢

其他顧員得唔得 例如做酒店 餐飲 司機 呢類型服務前線

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

推爆佢

up

躝啦死窮閪

抗疫保命
推翻暴政

醫護無有怕

唔該曬

第二項都得

新公務員工會主席係labour officer

成班真係好撚柒
就算要同佢嘈，咁點樣叫合理地，人地比曬保護衣你，咪叫合理囉要走咪走囉，消灑d 唔該

其實我都認同醫護未必可以就勞工法果段而唔洗代通知金就可以辭職
一黎醫護本身依個行業就面對好多疫病 / 有生命危險
二黎HA應該有保護醫物 口罩等等
三黎有大陸痴線佬除醫護口罩 暫時都係個別事件
就算唔係大陸痴線佬, 平時急症都有好多醉酒佬喝醉打人/ 搗亂
某程度處理依D 緊急突發事件都有機會係醫護本身依份工作所reaosnably contemplated 的..
而且HA話叫D 保安叔叔睇緊D 都得啦..

除非你話咩保護醫物都無, 又好多大陸痴線佬出現 危害醫護人員生命而又無保安/ 其他人員保護/ 處理，which 唔係reasonably contemplated when they entered the contract, 如果唔係好難話係"合理地"

推 俾多啲醫護知道

認同，醫管局大機會拗到
罷工/call in sick似係比較可行嘅做法
如果唔想冒險，最壞打算係辭職，但未必唔使補代通知金
識人兩公婆都抽中生死籤，唔知佢哋打算點
利申：支持罷工，本身待業廢青罷無可罷

唔好辭職
辭左就冇哂say
一齊罷工呀巴絲打

我都想唔做 好辛苦

唔賠錢即走等HA自己搵勞工署

P推！

比多d人知

罷工之後唔封關，會唔會有人辭職?

推上熱門